\section{Lộ trình Phát triển Chi tiết (Roadmap)}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Giai đoạn 1 (Q2 2025): Nền tảng \& Thử nghiệm Nội bộ}
    \begin{itemize}
        \item Hoàn thiện MVP (Web/Desktop) và ra mắt bản thử nghiệm Alpha.
        \item Khởi động R\&D cho Ứng dụng Di động và Thiết bị Ví cứng.
        \item Xây dựng bộ nhận diện thương hiệu và các kênh truyền thông ban đầu.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Giai đoạn 2 (Q3 2025): Thử nghiệm Mở rộng \& Thu thập Phản hồi}
    \begin{itemize}
        \item Ra mắt bản Beta công khai, thu thập phản hồi để cải thiện UX/UI.
        \item Bắt đầu phát triển chính thức Ứng dụng Di động (iOS \& Android).
        \item Hoàn thiện và thử nghiệm nguyên mẫu (prototype) Ví cứng.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Giai đoạn 3 (Q4 2025): Ra mắt Chính thức \& Tích hợp}
    \begin{itemize}
        \item Ra mắt chính thức phiên bản 1.0 (Web/Desktop).
        \item \textbf{Tích hợp Ngân hàng:} Triển khai tính năng Mua/Bán tài sản số (On-ramp/Off-ramp) qua cổng thanh toán.
        \item Phát hành bản Beta cho Ứng dụng Di động.
        \item Triển khai chiến dịch marketing quy mô lớn.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Giai đoạn 4 (2026+): Mở rộng Hệ sinh thái Toàn diện}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Hoàn thiện sản phẩm:} Ra mắt chính thức Ứng dụng Di động và mở bán Thiết bị Ví cứng chuyên biệt.
        \item \textbf{Tài chính Nâng cao:} Phát hành thẻ thanh toán vật lý/ảo, tích hợp sâu các dịch vụ DeFi (Staking, Lending).
        \item \textbf{Phát triển nền tảng:} Xây dựng API/SDK cho đối tác, ra mắt Launchpad, mở rộng thị trường quốc tế.
    \end{itemize}
\end{itemize}
