\section{Đội ngũ}
Sức mạnh của Fichain đến từ sự kết hợp giữa kinh nghiệm chuyên sâu về blockchain Layer 1, Core Banking và Khoa học dữ liệu của đội ngũ chuyên gia Việt Nam.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Hiếu Phan - Trưởng nhóm (Phát triển Layer 1):} 
    Chuyên sâu về thiết kế, xây dựng và tối ưu core blockchain engine (transaction pool, consensus, P2P, state machine), EVM. Có kinh nghiệm triển khai nhiều cơ chế đồng thuận (PoW, PoS, DPoS, PoA), tối ưu hiệu suất cao (hàng nghìn TPS), và vận hành mainnet Layer 1.

    \item \textbf{Hân Phạm - Lập trình viên Layer 1 \& DevOps:} 
    Phát triển và bảo trì các thành phần cốt lõi blockchain, thiết lập CI/CD, phát triển smart contract (Solidity) và DApp frontend. Nghiên cứu Layer 2 và cross-chain.

    \item \textbf{Nguy Nguyễn - Lập trình viên DApps:} 
    Chuyên sâu thiết kế, phát triển smart contract (Solidity, Hardhat, tối ưu gas, bảo mật). Phát triển frontend DApp và backend. Kinh nghiệm với GameFi, DeFi (DEX, Bridge), và xử lý dữ liệu on-chain.

    \item \textbf{Hải Trần - Lập trình viên Core Banking:} 
    Có kinh nghiệm tích hợp hệ thống core banking quy mô lớn với các hệ thống vệ tinh (eKYC, ví điện tử), thành thạo các giao thức tích hợp (SOAP, REST, ISO 8583) và tuân thủ quy định NHNN.

    \item \textbf{Hùng Hà - Chuyên viên Phân tích Dữ liệu Ngân hàng:} 
    Có kinh nghiệm tích hợp hệ thống core banking, vận hành CSDL lớn. Xây dựng và triển khai pipeline AI/ML (Python, TensorFlow/PyTorch) cho các bài toán tài chính (phân loại rủi ro, phát hiện gian lận, scoring tín dụng).

\end{itemize}
